1) Ette tulli Wohmale walla mees Jaan Sippelgas, kaebas: Kustas Körtsi on tedda peksnud wagga armutumal kombel, Prandi kõrtsis neljale korrrale ja wies kord karja lauda jures.
2) Kortsi perrenaene on wägga selle noulinne olnud, antke weel Janil ei weel wigga ühtigi, et teine kül jubba werrine on olnud.
3) Kustas on tedda ka koddust wälja petnud Körtsi jure.
4) Kustas wastab et se wanna Jaan on nõid, kes temma lehma on ärra nõiand, sepärrast on temma tedda peksnud.
5) Leppisid kohto ees, Kustas lubbas 2 Rb Janile maksta Jürri päwast.
